同屋企人講想讀電影，比屋企人屌我曬錢，話電影搵唔到食

我中學畢業之後做咗幾年野
近排開始諗下自己既前途
唔想第時都番埋啲鳩工

由細到大既夢想都係做編劇
所以就想讀電影高級文憑
同完屋企人講之後話我曬錢
佢叫我唔好讀啲不切實際既野
話做編劇100個得1個成功
佢叫我讀番啲搵到錢既野
第時幫手供樓

佢最後仲加多句
想做編劇呢啲工作，係有家底既人先做得

佢地啱，搵食係難，不過夢想從來唔易

藝術野係有錢人當興趣用，非為生計，當生計已經輸了

你家人都係為你好

電影仲難撈
你以為好正
係你無接觸過

唔一定讀電影先識做編劇架， 你有料 日頭打份工 收工寫都得架

用部IPHONE拍套2粒鐘既片睇下自己有無天份,無天份就唔好攪啦

唔試下會後悔

擺份劇本節錄上嚟睇下再講
如果未寫過嘅咁可以收皮證明你都唔鍾意得去邊

識人讀緊，有心可以放工寫

最出名既電影導演有邊幾個有讀過電影架。

我都係一個窮編劇

編劇賤過狗，寫字既工作係人都得，有排先捱到你上位。其實做電影真係有手有腳都入到行，真有心既一係讀下電培，一係自己組隊crew去報鮮浪潮。

你想做電影其實唔洗讀~

講事實啫
尤其最後果句
你冇家底冇人脈想入電影圈做編劇係難

唔想你都信下ive呀

佢地岩
勁難搵食

唔叫窮既
起碼有層樓

不話供到仆街

樓主你一定要堅持，我相信做自己鐘意做既野先至係正路。除非你唔係真係鐘意電影 天份既野可以後天培養，但你唔讀就一定無可能！

呢個社會變得好快，邊個做左先就邊個著數，呢一行唔易做，你以後可能會無咩錢同名利，但你一定會揾到成自己既價值

我最近玩緊剪片，剪左勁多，剪日左條鼻屎片俾巴打屌到開花
但我剪得好過癮
你讀完電影整既作品一定好過我，所以加油

你屋企人無錯

去現場做下臨記，睇下人地點寫劇本，自己寫幾個搵電影公司望下，都仲有團火嘅先讀啦